【日本戰線】日本天王志村健武肺病逝 享壽70歲

日本各大媒體今天快報報導志村病逝於昨晚11時10分（台灣時間昨晚10時10分）病逝於東京一家醫院。

志村所屬經紀公司25日宣布，志村於本月20日因身體不適被送到東京一家醫院就診，經醫師診斷出罹患重度肺炎，於是住院治療。由於病情不見改善，醫師為志村進行2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）篩檢，23日晚間檢查結果出爐，呈現陽性反應。

志村於17日發病，當天出現倦怠感並在自家療養，19日有發燒、呼吸困難等症狀。20日前來他家幫他看診的醫師建議他應到醫院治療，於是被送醫。

【日本戰線】